\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% nastavení mezery mezi odstavci
\setlength{\parskip}{1ex}

% balíček pro vkládání zdrojových kódů - TN
\usepackage{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Zdrojový kód} % změna základního popisku

% balíček pro barvy
\usepackage{color}

% balíček pro umístění obrázku na konkrétní místo
\usepackage{float}

\definecolor{black}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{white}{rgb}{1,1,1}
\definecolor{git_yellow}{RGB}{117,146,0}
\definecolor{git_green}{RGB}{25,137,13}
\definecolor{command_blue}{RGB}{0,0,255}
\definecolor{red}{rgb}{1,0,0}

% nastavení okna zdrojových kódů
\lstdefinestyle{c_styl}
{
	language = C,
	alsoletter = @-/~,
	backgroundcolor = \color{black},
	basicstyle = \color{white},
	morekeywords = {Tomeek@TOMEEK-PC},
	keywordstyle = \bf \color{git_green},
	classoffset = 1,
	morekeywords = {/c/Work/GITHelp, ~, /c, /c/Work, master, /c/Work/CloneExample},
	keywordstyle = \bf \color{git_yellow},
	classoffset = 0,
	commentstyle = \color{white},
	tabsize = 1,
	breaklines = true,
	frame=single,
	framesep=  10pt,
}

% příkaz pro vysázení příkazů do textu
\newcommand{\prikaz}[1]{\textbf{\color{command_blue} #1}}

% nastavení penalizace osamocených řádků
\widowpenalty = 10000
\clubpenalty = 10000